\documentclass[a4paper]{article}
    \usepackage{fullpage}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{textcomp}
    \usepackage[utf8]{inputenc} % Mantido para suportar caracteres PT-BR
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \textheight=10in
    \pagestyle{empty}
    \raggedright
\def\bull{\vrule height 0.8ex width .7ex depth -.1ex }

% DEFINITIONS FOR RESUME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\lineunder} {
    \vspace*{-8pt} \\
    \hspace*{-18pt} \hrulefill \\
}
\newcommand{\header} [1] {
    {\hspace*{-18pt}\vspace*{6pt} \textsc{#1}}
    \vspace*{-6pt} \lineunder
}
% END RESUME DEFINITIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\newlength{\sectionindent}
\setlength{\sectionindent}{-0.4in} % Negative value shifts content left

% Update the header command to apply this indent
\renewcommand{\header}[1] {
    {\hspace*{-18pt}\vspace*{6pt} \textsc{#1}}
    \vspace*{-6pt} 
\lineunder
}
\vspace*{-40pt}

%==== Perfil ====%
\vspace*{-10pt}
\begin{center}
    {\Huge \scshape {Marco Antonio Gonzalez Junior}}                \\
    \vspace{2.5pt}
    m@rco.sh $\cdot$ +55 (11) 91577-7715 $\cdot$ São Paulo, Brasil  \\
    \vspace{2.5pt}
    https://linkedin.com/in/marcoantoniogonzalezjunior              \\
\end{center}

%==== Resumo Profissional ====%
\header{Resumo Profissional}
Sou um engenheiro que adora desafios, problemas difíceis e aprender algo novo todos os dias. 
Aprendo rápido, sou proativo e autodidata. Sou um eterno aprendiz. 
Sou apaixonado por aprender novos idiomas, linguagens de programação e tecnologias. 
Sou uma pessoa orientada a resultados, motivada e assumo responsabilidades. 
Tenho mais de 20 anos de experiência em programação, o que me tornou um programador poliglota. Líder técnico experiente. 
Solucionador de problemas com sólida base de engenharia. Apaixonado por evangelismo, pesquisa e compartilhamento de tecnologias de ponta. 
Comecei minha jornada como desenvolvedor aos 11 anos. Passei por Basic, Assembler, Cobol, Pascal, C, C++, PHP, Java, JavaScript, Python, Ruby, R e outros. 
Recentemente, estou mais focado em TypeScript e Rust. Tenho experiência full stack e DevOps. 
Conheço um grande número de frameworks. Persistência poliglota. Profundo conhecimento de padrões web e HTTP. Ótima experiência com UNIX/Linux. 
Além de ter uma forte formação técnica, aprecio trabalhar com pessoas e a troca de conhecimentos e experiências entre diferentes pessoas. 
Para mim é fácil me relacionar com pessoas e trabalhar em equipe. 
Atitude de liderança e capacidade de gestão são características naturais que pretendo aprimorar profissionalmente com técnica e experiência. 
Atualmente estou trabalhando com Machine Learning, Neural Networks e Generative AI. 
\newline

%==== Formação Acadêmica ====%
\header{Formação Acadêmica}
\vspace{1.5mm}
\textbf{Faculdade de Informática e Administração Paulista}\hfill São Paulo\\
MBA Data Science \hfill 2015 |
2016\\
\vspace{1.5mm}
\textbf{Faculdade Impacta de Tecnologia}\hfill São Paulo\\
Bacharelado em Sistemas de Informação \hfill 2011 |
2015\\
\vspace{1.5mm}
\textbf{Universidade Federal de São Carlos}\hfill São Carlos\\
Bacharelado em Engenharia de Materiais \hfill 1996 |
2000\\
\vspace{2mm}

%==== Habilidades ====%
\header{Habilidades}
\vspace{2mm}
\begin{tabular}{ @{}l l }
	Formação em Engenharia:             & Método científico, Cálculo, Álgebra, Física, Estatística        \\[0.5ex]
	Computação em Nuvem:                 & Amazon Web Services, Azure, Google Cloud Platform                \\[0.5ex]
	Governança de Arquitetura:         & Frameworks de Decisão, Gerenciamento de Débito 
Técnico, Processos de Revisão \\[0.5ex]
	Integração Empresarial:             & Integration Patterns, API Gateways, Message Brokers, ESB,        \\
                                        & Event Sourcing, CQRS, Saga Pattern, Service Mesh, Message Queues \\[0.5ex]
  Abordagens de Arquitetura:           
 & Domain-Driven Design, Event-Driven Architecture, Microservices,  \\
                                        & Service-Oriented Architecture, Hexagonal Architecture            \\[0.5ex]
	DevOps:                              & Docker, Kubernetes, Terraform, 
Packer, GitHub Actions, ArgoCD,     \\
	                                     & Helm, Jenkins, Ansible, GitOps Workflows                         \\[0.5ex]
	Pipelines de CI/CD:                 & 
Estratégias Avançadas de Deploy, Segurança de Pipeline, Automação de Build \\[0.5ex]
	Observabilidade:                     & Prometheus, Grafana, Jaeger, OpenTelemetry, Datadog, ELK Stack,   \\
	                                     & Grafana LGTM Stack, Distributed Tracing, SLOs/SLIs, Error Budgets \\[0.5ex]
	Engenharia de Performance:          
  & Testes de Carga, Padrões de Cache, Otimização de Sistemas Distribuídos \\[0.5ex]
	Desenvolvimento de API:             & RESTful Architecture, GraphQL, gRPC, WebSockets, API Gateway,     \\
	                                     & OpenAPI/Swagger, Security, Rate Limiting, Versioning           
\\[0.5ex]
	Desenvolvimento Web:                 & Frontend (HTML5, CSS3, JavaScript), Backend, Otimização de Performance, \\
	                                     & SEO, Design Responsivo, Acessibilidade Web, Progressive Web Apps  \\[0.5ex]
	Frameworks Web:                     
& React, Next.js, Rails, Django, Flask, Express, Svelte           \\[0.5ex]
	Linguagens de Programação:           & TypeScript, Python, Go, Ruby, Java, Flutter, C++               \\[0.5ex]
	Bancos de Dados:                     & Relacional, Chave-Valor, Colunar, Grafo e Orientado a Documentos   \\[0.5ex]
	Data 
Science:                        & Data Wrangling, Analysis, Visualization, Big Data, Streaming      \\
	                                     & Architectures, Statistical Modeling, Pipelines ETL, Data Lakes        \\[0.5ex]
	Machine Learning:                   
  & Design de Algoritmos, Otimização de Modelos, Engenharia de Features, Avaliação \\[0.5ex]
	Deep Learning:                       & PyTorch, TensorFlow, Keras, Neural Networks, Computer Vision, NLP,       \\
	                                     & 
Transformers                                                     \\
\end{tabular}
\vspace{6mm}

%==== Certificações ====%
\header{Certificações}
\vspace{1mm}

\textbf{Amazon Web Services (AWS)}          \hfill       \\
Certified Solutions Architect Professional  \hfill 2025  \\
Certified Machine Learning Engineer         \hfill 2024  \\
Certified Machine 
Learning - Specialty      \hfill 2024  \\
Certified AI Practitioner                   \hfill 2024  \\
Certified Solutions Architect Associate     \hfill 2022  \\
Certified Developer                         \hfill 2022  \\
Certified Cloud Practitioner                \hfill 2022  \\

\vspace{1mm}
\textbf{Stanford University and DeepLearning.AI} 
\hfill      \\
Machine Learning Specialization                  \hfill 2024 \\
Deep Learning Specialization                     \hfill 2024 \\

\vspace{1mm}
\textbf{IBM}                          \hfill      \\
IBM AI Engineering Professional       \hfill 2024 \\
IBM AI Developer 
Professional         \hfill 2024 \\
Generative AI for Software Developers \hfill 2024 \\

\vspace{1mm}
\textbf{University of Alberta}                  \hfill      \\
Software Design and Architecture Specialization \hfill 2024 \\

\vspace{1mm}
\textbf{University of Michigan}       \hfill      \\
Statistics with Python Specialization \hfill 2019 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{Stanford University} \hfill      \\
Machine Learning (CS229)     \hfill 2017 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{University of California, San Diego}\hfill \\
Big Data Specialization \hfill 2016 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{University 
of Washington}\hfill \\
Machine Learning Specialization \hfill 2016 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{Johns Hopkins University}\hfill \\
Data Science Specialization \hfill 2015 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{University of Illinois at Urbana-Champaign} \hfill      \\
Data Mining Specialization                          \hfill 2015 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{Linux Professional Institute} \hfill      \\
LPI 101, LPI 102                      \hfill 2010 \\

\vspace{1.0mm}
\textbf{Sun Microsystems}\hfill \\
Certified on the Java Platform: SCJA, 
SCJP, SCJD, SCWCD, SCBCD, SCDJWS, SCEA \hfill 2008\\
\vspace{2mm}

%==== Experiência Profissional ====%
\header{Experiência Profissional}
\vspace{1mm}
%======== Capco ========% 
\textbf{Capco}                                                      \hfill São Paulo              \\
\textit{Arquiteto de Soluções - Inteligência Artificial}             
 \hfill Set 2024 | atual    \\
\vspace{1mm}
Como Arquiteto de Soluções especializado em inteligência artificial e modernização de legados, lidero esforços para transformar sistemas desatualizados usando Generative AI. 
Utilizando LLMs comerciais e de código aberto, capacito organizações a modernizar suas aplicações legadas em COBOL, Natural, PL/1 e outras para arquiteturas robustas baseadas em microservices em Java, TypeScript e .NET. 
Meu trabalho conecta sistemas legados e tecnologia de ponta, garantindo transições tranquilas para os clientes. 
\newline
Principais contribuições:
\vspace{-2mm}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-1mm}
\item Projetei e ajustei LLMs, construindo sistemas de Retrieval-Augmented Generation (RAG) para recuperação inteligente de informações. 
\item Desenvolvi um toolkit de modernização de microservices para:
\vspace{-2mm}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-1mm}
    \item Curadoria e crawling de código. 
\item Documentação abrangente de código fonte e extração de regras de negócio.
    \item Visualização em banco de dados de grafos para melhor entendimento dos componentes. 
\item Geração de código fonte modernizado com testes automatizados e documentação. 
\end{itemize}
\vspace{-2mm}
\item Projetei uma infraestrutura multi-cloud usando Terraform, Packer e Kubernetes para implantação flexível em nuvem ou ambientes on-premises. 
\end{itemize}


%======== IBM ========% 
\textbf{IBM}                                                      \hfill São Paulo              \\
\textit{Arquiteto de Soluções Sênior}                              
\hfill Jul 2022 |
Set 2024    \\
\vspace{1mm}
Como Consultor na IBM, especializei-me na implementação e otimização das funcionalidades do IBM WatsonX para clientes corporativos, entregando soluções orientadas por AI para atender às necessidades de negócios nos setores financeiro e de varejo. 
Minhas responsabilidades incluíam aconselhar clientes sobre as melhores práticas para integrar as capacidades avançadas de machine learning, processamento de linguagem natural e analytics do WatsonX em aplicações cloud-native e arquitetura de soluções. 
Colaborei com equipes multifuncionais para projetar e implementar estratégias de AI escaláveis que aprimoraram a eficiência operacional, a tomada de decisão baseada em dados e a experiência do cliente. 
\newline
Nesta função, minhas principais realizações foram:
\vspace{-2mm}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-1mm}
\item Liderei consultorias abrangentes desde a descoberta até a implantação, projetando soluções de AI cloud-native que abordaram desafios específicos da indústria nos setores financeiro e de varejo. 
\item Arquitetei e implementei modelos WatsonX escaláveis em ambientes cloud-native para suportar sistemas de alta disponibilidade e otimizar o desempenho em ambos os setores. 
\item Desenvolvi arquiteturas de soluções para integrar capacidades de AI do WatsonX com infraestrutura de nuvem existente, garantindo funcionalidade e segurança contínuas. 
\item Forneci aos clientes recomendações estratégicas sobre como aprimorar suas estratégias de AI e nuvem, permitindo-lhes maximizar o valor de seus dados e investimentos em tecnologia. 
\item Entreguei treinamentos e transferências de conhecimento sobre o uso das ferramentas WatsonX para análise preditiva, insights de clientes e detecção de fraudes no setor financeiro, e experiências de compra personalizadas no varejo. 
\end{itemize}
\vspace{-1mm}

%======== banQi ========% 
\textbf{banQi}                                 \hfill São Paulo             \\
\textit{Arquiteto de Soluções Sênior}            \hfill Jun 2019 |
Jul 2022   \\
\vspace{1mm}
Como Arquiteto de Soluções e Líder Técnico, liderei a colaboração multifuncional com stakeholders para garantir que a arquitetura do sistema estivesse alinhada tanto com os objetivos estratégicos da organização quanto com a visão do produto. 
Unifiquei projetos arquitetônicos e conduzi decisões técnicas, garantindo escalabilidade, sustentabilidade e eficiência em nossos sistemas. 
Meu trabalho focou na entrega de arquiteturas de soluções robustas e eficazes, abordando desafios complexos de negócios enquanto mantinha o alinhamento com as estratégias empresariais. 
\newline
Nesta função, minhas principais responsabilidades incluíam:
\vspace{-2mm} 
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-1mm}
    \item Avaliar, adotar e defender novas tecnologias para impulsionar a inovação contínua em arquitetura e práticas de desenvolvimento. 
\item Liderar o projeto, desenvolvimento e implantação de soluções técnicas que atendessem a altos padrões de desempenho, segurança, disponibilidade e integridade de dados. 
\item Supervisionar os esforços de engenharia de plataforma para garantir que a infraestrutura e as ferramentas suportassem escalabilidade, automação e fluxos de trabalho de desenvolvimento eficientes. 
\item Recrutar e orientar talentos técnicos, fomentando uma cultura de excelência e crescimento dentro da organização. 
\end{itemize}
\vspace{-1mm}

%======== Petlove ========%
\textbf{Petlove}                               \hfill São Paulo             \\
\textit{Líder Técnico}                             \hfill Mai 2015 |
Jun 2019   \\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{-1mm}
	\item Maior e-commerce de produtos para pets do Brasil. 
\item Arquitetei e liderei o desenvolvimento do projeto de assinatura prime, que alcançou 30% da receita mensal e aumentou a taxa de recompra anual em 500%. 
\item Responsável por entender e mapear todos os processos internos da empresa relacionados ao sistema ERP. 
O objetivo desse esforço era atualizá-lo para permitir a criação de múltiplos WMS, possibilitando à empresa expandir seu mercado para outros estados do país. 
Liderei todos os detalhes técnicos envolvidos.
	\item Liderança técnica e gerenciamento da equipe de Business Intelligence. 
Responsável pela pesquisa e adoção de tecnologias de ponta relacionadas a big data. 
\item Liderei a definição e criação de um projeto interno de supply chain. 
Trabalhando em conjunto com o departamento de compras para automatizar, gerenciar e otimizar o estoque e automatizar as compras de fornecedores. 
\end{itemize}
\vspace{-1.5mm}

%======== Jüssi ========%
\textbf{Jüssi}                                 \hfill São Paulo         \\
\textit{Arquiteto de Soluções} \hfill Nov 2012 |
Mai 2015                 \\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{-1mm}
	\item Indústria de marketing digital e performance, porte médio. 
\item Trabalhar em conjunto com as equipes de Vendas e Produto para transformar ideias em soluções de software. 
\item Liderar a parceria Facebook Marketing Partner, trabalhando em estreita colaboração com a equipe de Engenharia do Facebook para arquitetar e entregar soluções de marketing digital para grandes empresas. 
\item Liderar a parceria Google Partner, cooperando com Engenheiros do Google para arquitetar e entregar soluções de automação para Google Adwords e Google Shopping. 
\end{itemize}
\vspace{-2mm}

\textbf{Editora Abril} \hfill São Paulo\\
\textit{Engenheiro de Software Sênior} \hfill Set 2008 | Nov 2012\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{-1mm}
	\item Indústria de cultura e entretenimento, grande porte. 
\item Desenvolvimento e suporte a projetos legados internos e externos, como um projeto chamado Veja SP, um enorme catálogo e guia de restaurantes, vida noturna, cinema, etc. E um grande projeto interno para gerenciamento de conteúdo e ativos em toda a empresa. 
\end{itemize}
\vspace{-2.5mm}

\header{Experiências Anteriores}
\vspace{1.5mm}
\begin{tabular}{ @{}l l }
    Serasa Experian & Arquiteto Corporativo \\
    Western Union & Engenheiro de Software Sênior \\
    Toyota do Brasil & Engenheiro de Software    \\
    Wdotnet Internet & Proprietário    \\
    Flyever Electronics & Engenheiro de Software \\
\end{tabular}
\vspace{1.5mm}

\end{document}